---
title: BSD Make
---

# BSD Make

* Все команды должны иметь отсуп в 1 `tab`. Никаких пробелов!
* Таргеты не должны иметь отступов.
* Все таргеты, которые не создают соответствующие файлы, перечисляем в `.PHONY`, чтобы соотв. таргеты были всегда ==out of date== и файлы не создавались даже, если указан ключ `-t`. Также к таким таргетам не будет применяться правила трансформации суффиксов.
* Чтобы не возникало ошибок при включении несуществующего файла можно использовать `.-include "filename"` или `.sinclude "filename"`

## Включение файлов

```bash
.include <file>
.include "file"
.-include "file"
.sinclude "file"
.dinclude "file"
# Также файл можно указывать без кавычек для совместимости с другими make
.include file
```

